未經歷過08年股災 請問宜家定係08年大獲D?

見到個時citi可以400幾跌到幾蚊

08

緊係08年啦，成個金融體系都唔掂，世界末日 wo ，最驚個陣真係覺得成個經濟玩完。

依家d人少少病痛姐 ， 過幾年咪無事囉

緊係今年

你睇個時跌速度就知

依家其實未好犀利 反而大陸肺炎影響大啲全世界做單一市場 生意 一有問題就死晒

今年

好多盲毛搶閘入巿，博反彈嘅又有

08 係次按，金融系統出事
今次係實體經濟出事，無實體經濟support, 你覺得仲有無錢玩金融

全世界停哂，仲問

差唔多
跌速就因為今次夾埋油戰

08年, 係一間公司執笠, 救到就無事
今次係長期病患

你跌親傷D, 定長期病患無藥醫傷D?

今次都唔會見到銀行保險執粒
真係互有高低

08啦

宜家先剛剛開始咋。遲d又咩大行倒閉，又咩爆煲，仲死得人多。

淨係計呢一刻應該08大獲D 但以後就未知

我覺得08年，08年真係會覺得好多大銀行都會破產既感覺

一個發生緊
一個係歷史事件
點比？

淨全世界帶口罩 都係世紀歷史
已經去到無野無可能
無哂乜 too big to fall
歐盟解埋體都仲得

你應該比較1929年華爾街股災會好d

依家主要係肺炎同油價問題
肺炎總會過, 最多死下人
油價遲早回升, 睇沙特捱幾耐

冷血d 講, 2個問題對經濟只是短暫問題

而家先過2個月
好戲在後頭

印銀紙解決到

今次你覺得可以?
連實業都冇埋 你仲要個金融系統做乜

巴打親身經過1929股災

全球封城鎖國wor, 歷史上從未出現過咁既危機, 08算條L

呢家大獲D 肺炎加股市
等緊樓市爆

08
果時美國成百間銀行汁粒
宜家等個病過左就無事

視乎今次有無大公司破產

短暫問題? U SURE?
大把醫學專家講2-3年都會比呢個病橫行

自己睇條街, 一般零售2-3個月都執笠, 有咩公司挨到2-3年蝕錢

對樓上有d巴打言論都幾震驚
居然覺得08年會大鑊d

等幾耐？不確定性咁高

問題係個病唔知幾時過

係
1637年鬱金香狂熱我都經歷過

金融海嘯
歐豬破產

最後咪又見返30000

越古越勁

當年沙士話風土病tim

樓主係00後？ 2008 大鑊過宜家100倍

我唔知你08個陣有幾多貨啦，個陣氣氛真係全城仆街同銀行都會執笠既應覺。加埋爆個時有鳩qe咩

同埋我覺得者，講自已應受你都要challenge ?

係呀, 所以你睇沙士個市跌到幾殘, 解決咗咪升返囉
你肯定今次同沙士一樣, 咁快解決? 沙士死咗300個人, 自己睇下今次死幾多

銀行執埋, 打埋仗, 掉埋原子彈, 經濟咪一樣升

08 係經濟真係差， 而家美國其實唔錯， 而且油價 跌唔會令經濟衰退， 反而推低個生產成本， 係爭在個疫情， 睇返其實國與國之間封關之後， 大部分都會降低， 所以應該唔會太差嘅， 除咗英國

今年，金融系統流動性已經玩完
可以沽定銀行股

80年

其實都唔係 當年係信貸機構 評級機構都係9up 無人信得過個market etc

1973

Vaccine 已做緊，要1-1.5年，藥會仲快D。武漢肺炎人體會有抗體，8成人中左冇病徵，一段時間後會有Herd Immunity既效應，何況已經係3月中，5月已經夏天，好快會靜落嚟

再睇返死既/critical situation既絕大部分係50歲以上，其中70歲以上佔大多數。Worst case係點？咪死咁班老野囉

肯定今年
後勁太強
有排跌

應該話大戶出貨，跌到差不多了，死嗮d散戶，再買返，跟住又升返，要怪就要怪自己了，smell唔到個problem。

今年，08年都只係投行執笠
依家係全球國家封鎖邊境

今次反而令45度升左成年既美股降溫
同時eliminate左財政冇咁穩既企業
08年個陣主要係骨牌式既債務問題
今時今日，特別係支那，好左好多野去槓桿，
銀行機構批核都嚴左，有pressure test

老實講 日日都有人死架啦 個市咪照咁行 根本無人care 死幾多人

睇有無黑天鵝，某情度上好多獨角獸股我都覺估值係過分高。淨睇而家情況我覺得係一個催化劑比個市沽貨。
你話經濟係味好差，老實講班大戶之前個十年都搵唔少。而家係搵多搵少者。

依家都唔知幾時先完！

邊有全世界戴

u sure 中國企業去咗好多槓桿?
我覺得下個波爆得最勁就係中國, 死撐住唔跌, 一跌仲勁

暫時08, 但而家呢舖肯定無咁快完

係你唔CARE 死幾多人啫
一場病疫狂死人就唔係咁講啦, 如果唔怕死人, 洗乜封城, 繼續炒股仲好啦

封城係驚死人咩? 封城係驚傳染呀 中左招又死唔去會加重醫療系統負擔呢個先攞命 死左咪燒鳩左佢囉 你唔係以為d政客同華爾街撚屌會理班蟻民死唔死呀嘛?

近代就無

今次只係開始當年08都冇咁熔斷，加上仲有好多經濟手段今次搞到連美國都要派錢

中國式思考? 唔CARE 人民, 覺得人民死鳩咗就算
嗰個係你黎咋

大把外國政客係大愛左膠, 死咗一個人都會搞大件事

一定係今次，時間太長太多地方中

講出嚟都冇人信
我經歷過14世紀黑死病

其實最大問題係08年救到
今年救唔到
其實係08年積落黎既問題
QE條數冇填到
Fed interest rate 未加得返上去就要減到0
依家liquidity出現問題
Equity Gold Bond 都一齊落

中國要硬着陸 我都唔知佢今年點捱
仲有中美貿易協議點守

將來歷史回望
一定係2020 大獲

淨係伊朗 都唔知死淨幾多人，隨時政府倒台，即刻影響世界局勢。

意大利無底深潭，債務百上加斤，歐盟何去何從？

仲未計 英美德法西 不斷增加人口感染、死亡...

就算而家短期黎講，中國出口無貨出，外國封城唔買貨，全球貿易大減，航空/ 海路 人口流動大減。
二戰以來有無更誇張？

而家股市未夠08慘烈，只係因為時間太短未反映。
望完上便d 政治局勢的大變，真係覺得今次無08年大獲？

全球封喎 近代冇古代點會有

08 果次其實開頭冇乜野，所以先出左咁多個末日博士

今次係一黎就跌你5成

你同佢定啦
仲係影帝年代咩
今日既中共有咩做唔出

個時好似冇咁多人失業

點解左膠係左膠? 因為左膠可以拎到班真.左膠選民既選票咋你估真係大愛咩
嗱 我就無話我唔care死人既 我都唔想有人死 但客觀事實就係死既人對大戶同政客黎講只係一個數字 係可以用黎做市/做政治宣傳既媒介 唔好信呢班企係世界最頂端既一層有同情心啦
「仗義每多屠狗輩，負心多是讀書人」

其實香港計一定係SARS大獲過08
而今年仲大獲過SARS

當年耶穌死個時都跌好多

巴打睇得好清，qe十年令到好多公司高負債，借錢做生意，但利潤低，再借錢還債，同卡琴卡一樣qe根本冇解決到當年問題，睇數據真係勁過08，連0息，qe個市都唔彈就知

Twitter 戰線打得火熱 完全唔夠人 要人呀

同埋而家d五毛真係多到痴線 好強頑 要有返之前10k 人做task先打得返

要人呀 要人呀

中美隨時想開戰咁 擔心依樣多過疫情
一陣冇咗關稅區/港元收皮

傻既。。。今舖應該同打一次ww3 差唔多

金融體制問題即係內部問題
可以用錢解決

油同疫情，無底無得估。。。。
油最壞講打杖，疫情講緊全球經濟大退步

金融機構爆咗冇得貸款仲大鑊

真
歐洲班垃圾真係完全慢一拍
係見到意大利咁樣先識驚

之前唔封關完完全全係因為錢
依家要付出幾倍甚至幾十倍代價去挽救

和氣 當年係金融機構有問題 係必爆
今次到實體經濟 中國就唔好玩啦 硬着陸硬
佢現在係唔夠人生產 夠又無内需 外銷又無人買
唯獨係看美歐本身實力如何 可否承受到 得會反彈
唔得 我唔敢講可以去到邊 始終市場要信心 單金融機構托唔起個市

鳩噏有個限度 屌你老母

見過97, 2000, 03, 08, 11
08係最撚驚, 雖然一早計到11000 左右係底, 但個日手持大量現金都俾佢嚇到

今次？ 外國班友未試過當年香港sars個種規模咪驚囉😎

今次緊要好多，上次都係局部地區，主要都係廣東，外國都只係零星案例，今次係令到全球停工停市，幾時復巿都未知

好在今次香港人學精咗，唔係好似外國咁奶哂嘢

打仗 軍火佬都叫有生意
今次無埋

我當年足足1年搵唔到野做

伊朗死幾多人真係有人care?

君士坦丁堡陷落嗰時都跌到仆街，好多人喺聖蘇菲亞大教堂跳落黎。

當年做開IT嘅要出嚟做的士

中國地區負債爆煲

升個陣就吹到點點
一跌市就吹到世界末日， 人就係咁 得淡笑

吹到跌幾年， 歷史上都無乜係跌超2年

金融問題大過現實問題好多
打仗都係跌少少

耶穌死個時冇人知囉好嘛
唔係使乜又寫福音書又傳福音

咁想問有咩方法keep住啲錢
係咪cash

睇返
其實俄仔真係又贏
肺炎
澳洲大火
中東印度蝗蟲
中美貿易戰
脫歐
油戰
全部唔關佢事咁滯

咪就係。香港人見到佢地搶廁紙真係笑左。。。我地搶埋鹽添

今次太快，未有大公司執笠，有大公司執笠就真係勁過08

巴打好多貨 ?

Θά'ρθεις σαν αστραπή

黑死病 天花哩d大獲好多啦

一環扣一環阿ching, 你諗下d 錢由邊flow 向邊，無生意> get loss> 銀行bad debts, 哪有 money creation, QE 都無用， 美國已經零利率la

個次系統出問題，信心回復都要時間 幾耐無人知 投資最怕不確定性 雷曼爆左 其他大行仲會唔會爆呢 果時真係無人知 無事都怕佢有事
今次只要14日無新增個案就得 再講好多人中左都當佢感冒

一定係而家,因為股災真正死因仲沒有一致認同
即係仲沒確認死因

相反08危機大家都明死咩野,知道死因唔恐怖,不知道既先係最恐怖

果d咩鬼肺炎能源危機,我唔信會搞到跣成咁
應該有大獲野就來發生

我讀書個時好鄙視做sales, 最後迫住入咗行

挨到咪3萬， 一個月唔俾飯你食， 一個月一次過俾你食飯你o 唔ok?

福音概念股呀

有間公司執笠都講得出？ 邊夠你玩阿

今年美國以為降息 QE 救到
但出現都係實體經濟層面

油平過水，美油企點hold得住，油企個負債非常高
一執笠會連環執
疫情痛擊成個資金鏈，航空旅遊零售通通出事，
注資都救唔到，我0息借錢比你去意大利去唔去？

救到既方法只有而加整到解藥出黎

油戰都唔關佢事 關邊個事

實體經濟無金融體系支持，都係出事，有邊間企業真係無負債? 銀行唔借錢根本就死好多企業apple無錢點做R&D....

今次實體經濟未去到08年金融體系既破壞程度，你話去到walmart target nike
破產先equivalent

你以為而家金融系統好掂？
各大行尤其投行嘅槓桿知唔知去到幾多倍
德銀都玩到就破產 而且只係冰山一角
仲未計大陸 外面根本睇唔到佢入面有幾危

連登七十後八十後頭個啲少緊係覺得今次大鑊

原則上只要全人類自我隔離半個月，再唔係一個月，就唔會再傳開去

條友講野好搞笑的

今次全球工業都會停，你話呢

淨睇經濟一定係08年大獲d 今次銀行頂得住應該可以好快復甦 但呢次係人類文明危機 所有人群聚集嘅嘢都要停 整體傷害度都好勁

同意 半年後巳經無人記得啦

伊斯坦堡下話？咩野君士坦丁堡

伊斯坦布爾係伊斯蘭名 原名係君士坦丁堡 唔識唔好沖出黎柒

why?

2008年，美國第4大投資銀行雷曼兄弟由於投資失利，在談判收購失敗後宣佈申請破產保護，引發了全球金融海嘯。

巴打多貨趕住出?

伊斯坦堡下話？咩野伊斯坦布爾

你都係算啦 弱智仔

睇下佢點解爆 幾時爆 睇完再返黎出聲啦

佢爆個陣 股市已經跌左3成啦 屌， 同你講野拉低我智商

其實有公司仲俾08海嘯拖累緊。細既唔講 你睇GE，俾旗下GE Capital玩死 愛迪生都激到返生

惡夢剛剛先開始

問題係咁多人病又封城
啲廠停晒工生產唔到
先係最大嘅影響
而且對呢隻病毒仲有好多未知之數
後續野唔好話股災 打杖都有份

你話而家經濟停頓

其實只要政府銀行一齊同意停頓
借錢既停，還錢既停，出糧既停

停到無曬事就開返，就會無問題
因為基本結構無唔同到...

爭在係大家肯唔肯比個地球停一停

樓下間元氣日日見到人排隊食野
有幾大獲？

依家係

08年有無試過熔斷3次？

咁qe法咪貶值
但個市keep住跌
買油唔知得唔得

宜家有銀行汁粒未？

今年一定大獲d 未試過跌得咁急，08都係跌一獲之後陰跌。 而家係日日千幾二千咁跌。

你真係搞笑
金融既野改下規則就有錢架啦

實體爆要幾多年先恢復到

你智商幾多?
自己去check下，雷曼爆係08年7，8月左右
睇返紀錄08年7月道指仲係11000以上
股市爆係之後，跌落6，7千
柒咗人少少就認咗佢啦

跌得快彈得快 唔通跌到0咩 諗下都知好快轉勢彈起

WW3 on the way

支那已經replicate緊Hitler既經濟政策

08年我都完全冇感覺，只有地產物業的銀行追差價，歷時幾個月

呢次大鑊好多

08年嗰一次係一個上至下嘅金融問題 簡單啲嚟講就係銀行批得太多按揭比冇能力還到嘅人 而大家又覺得啲樓好炒 直到過分推高左個價值然之後就爆

但係呢一次 係由下至上嘅整體全球經濟問題 日本歐洲南美已經唔使講 得美國同中國仲可以撐住全球經濟嘅流動 但係美國比trumptrump過分推高咗個經濟數據 係過去個幾年將公司嘅tax cut左好多 將公司未來嘅earnings透支左係宜家度 搞到依家經濟就要還返過去果幾年條數
中國就更加唔使講 啲債務問題 不斷出回血劍

重點係 一個上至下嘅金融問題 政府係可以透過monetary policy and fiscal policy (i.e. 減息 減稅 QE買債) 去救經濟 , 但當係一個下至上嘅全球經濟問題 政府有幾多措施都好 好難真係可以"救"到 最尾都係要等一個cycle過去 令由下至上嘅消費力恢復 先可以捱過

武漢肺炎同油價戰俾咗個更大催化劑 但係政治經濟民生本質上已經有好大嘅問題醞釀左好耐 所以就算肺炎同油價過咗去之後 都都要好一段時間先過到呢個經濟周期

利申:左睇右睇再9up

今次波音都會

夏天會唔會減慢隻病毒傳染亦然係未知之數
病人康復後亦有傳播能力 肆虐期間停工休課 經濟活動停滯 死者都有家人朋友 社會溺漫不安與惡慌 都係可以預視嘅情況 而家還好係因為西方社會仲當呢個病係流感咁睇

油真係唔識，沙特係最大莊家你估佢唔到會點玩

理論上長線Gold 會升
但係短線Gold會比沽貨填margin

14日無事就ok 14日改到規則嗎？

股值唔同點比

30年先破頂，1/3人生，你估個個好似你咁樂觀咩

無公司停牌

對於美加人就一定係08大件事
直情對自己國家好懷疑 係價值觀改變 wallstreet 係吸血鬼 偷咗平民好多養老pension

好彩當年我all in鄂圖曼股

中風同糖尿病既分別

放棄貨幣 唯一生路

陰落一年仲死

個個以為咁樣
點知轉個頭可能某間銀行因為石油公司爆左就仆街了

窮人或成為最大贏家

永遠輸家

百年一遇嘅疫症 自然有可能出現百年一遇嘅熊市
例如1929年華爾街股災

30年一路有收入, 一路可以再投入巿場,拉低成本價

只要唔係歷史最高峰借大耳窿all in, 其實又使太悲觀

練leap of faith

全世界都關事基本上 無人置身事外

gold 16年跌到1000頭
知唔知咩事

你有cash flow架嘛 constantly 投資+分散投資是常識吧

同你哋講, 你哋全部都係得個吹字
兩場戰役我都親自落場積極買賣
我好肯定咁話你聽, 一定係08大鑊啲

有心學炒股票嘅, 唔該即刻買呢本書一個星期睇曬佢

On the Brink: Inside the Race to Stop the Collapse of the Global Financial System

Paulson is 當年美國財長, 係佢嘅 08 回憶錄

gold 300蚊當年升上黎， 調整下好正常

而家,個陣印錢就可以救到銀行,而家印再多錢都殺唔死D病毒.

冇記錯原因係 Brexit , 債當時都跌得好勁

唔係啦，個個國家封關，停左好多經濟活動，唔係單單太過依賴中國既問題

同你哋講, 你哋全部都係得個吹字
兩場戰役我都親自落場積極買賣
我好肯定咁話你聽, 一定係08大鑊啲

x2

仲有我98年買樓。最恐怖一定係97-03年呢段熊市

你都傻嘅, 當年印錢係好新奇嘅事, 係海嘯後期先出嘅招數, 印銀紙之前金融體系係瀕臨死亡
而家印銀紙就梗係常態啦
我好肯定咁話你聽, 一定係08大鑊啲

可唔可以分享多D
我08年應該有三/四十萬係股市 但人有北京玩左好多年 一D回憶都冇

梗係08啦
香港樓仲係龍市gogogo緊

真係唔知果啲係假膠定係個腦未發育好

但咁塞一塞有冇令一d主要企業或經濟頂唔住執左，引發連環爆？

因為啲外資走緊翻本土救市
美國股仲升緊
人是自私自利的
救咗自己國家是常識吧
係香港先咁憎大陸

99我記得我屋企大house搬細flat 老豆叫我唔好去英國讀書

有Fiscal Policy架喇，政府會企定定等佢哋執咩，尋日侵侵出左第一round啦

好多事發生過喎, 好多著名公司被國有化, 唔小金融機構股東權益化為零, 我一夜之間比美國政府打劫七十萬.......就係兩房.....
美國財金官員開完會之後, 即刻叫老婆去atm撳機有咁多得咁多
小布殊飛去中國求救

肯定精彩過依家

因為你長大咗

08啦 08係本質上出事
而家都只係side factors 無得比
97 08係金融本質嘅災難

聯儲局點爆

冇哂咪政府暫時接手先

大師，小弟成日留意你

我同你一樣諗法
武漢肺炎唔係真係咁誇張
如果個個真係當流感
反而對經濟無咩大影響
死亡人數同經濟走向本質上無咩關係

對比起呢啲導火線
根本原因係美股長牛多年
本身泡沫太勁
一轉向就停唔到

死老人家其實係咪可以減輕政府既付擔

出糧既停

But u will never know
中國核爆都可能無人知

It’s just beginning

咁巴打今次睇幾多係底？

點解我每日都番緊工

條link右上角time machine可以碌返2008， 對比下啲數字咪知邊次大鑊啲囉

新奇條毛,由取代金本位之後個個政府都印錢嫁啦,唔係你以為D通漲點黎?

不過好老實今次可能係08年既後續
其實未有肺炎都好多人都predict就快有crisis
因為08年問題冇解決到只係用QE摭住當睇唔到
今次肺炎只係催化劑

08 年係樓市爆， 引發到次按爆，Synthetic CDO 爆，再到 AA/AAA 既 Bond 爆. 到今日香港都仲有人係中環DBS, 恆生伸冤呀陰公

你痴撚線, 同你啲無知撚講都嘥氣, 費事袋錢落你袋, 喺市場決勝負啦! 睇下你賺錢定我賺錢!

Db得返半條命，玩𧗠生品玩死自己，成炸公司債有興趣睇下

今次唔係用錢就解決到
如果講到咁輕巧 就唔駛鎖國啦
供應鏈斷開 點會對經濟無大影响

08 年恐慌情緒係好誇張，日日都睇下邊間就執、等人救、國有化、收購，同依家好唔同

啲小朋友都未見過大蛇屙尿

仆街業主都會正價收租

睇下宜家有冇人上街先啦 08大班人上街遊行叫政府救

比較緊蘋果同橙

雖然比較小眾 但我覺得08嚴重啲

當時係有龐大嘅泡沫(見美國房地產及MBS盛行)

一爆係實體同金融經濟都有影響

但依加先有中美貿易戰 令市場已輕微下跌

加上有疫病係天災 大家都大條道理 postpone 消費同生產 而冇大量違約問題

油價跌令生產成本又降低 防止stagflation

e家連樓都未有人跳想講嚴重過08？

首先有支那人搞隻病毒出黎仲想冚住
WHO又被中共收買左, 亂9咁UP
之後日韓仲奶共懶懶閒, 終於瀨野
歐美睇住東亞出事, 隔岸觀火, 又瀨埋野
一連串錯誤先爆到7彩......

無謂教精人啦，係要有啲人係到接貨嫁

1997 ,仲癲la

同意, 剩係單純武肺, 去到今日咁嘅情况, 如果歐美等國疫情發展好似日韓咁, 其實唔太擔心, 疫症完之後就可以一齊BBQ啦

唯一問題係之後點樣處置中國, 同中國自己會唔會金融爆煲

依家場戲都未到結尾，點同之前一集比?

留名學野

其實個個咁悲觀，沽二張大期未夠基本生活費係來一二年

而家根本唔係經濟問題

但 97 08 2020 三次比起上來，係咪97最可怕？

而家樓市都未爆
梗係08嚴重啲

中國有咩要負責，最多認下衰仔當初隱瞞疫情，佢可以用食野味做皇牌

一日中國官方仲未正式對外指鳩其他國家，佢都可以咁樣過骨

講到雷曼好似街市凍肉鋪咁

住香港既人應該覺得97最勁

而家個股市係受疫情影響
基本面唔好
唔係金融危機
但持續落去就好大機會引致大量債務違約
到時先係金融危機嘅開始

從我個人記憶去睇，九七年金融風暴其實恐怖好多，對香港人來講，經濟衰退其實持續到2003年，冇咩人有好日子過。而且因為財困而自殺嘅新聞，成日發生，自然搞到人心惶惶。

但係零八年，集中傷害班玩開股要的人，普通平民反而比較少受影響。

到今次，就個個都問幾時入貨，準備趁低吸納，又真係未出現大規模裁員 （當然時間尚早）

你明唔明咩叫升到你唔信個種氣氛，仲要講緊美國第一次既牛市，30年一路有低收入?

爆完之後錢又輸哂工都可能冇，有收入1既都生活都用哂，仲有咩錢

今次最可怕嘅地方係好似無底深淵咁

當時既人有你呢種思維一定會係股市有經驗既人，當你覺得多嗎?

仲要講緊美國身一次牛市，對當時既人黎講就好似90年代既香港咁

今次俾佢地睇到中國控製國際組織後可以有幾大鑊, 起碼有好多嘢以後唔會再信佢, 甚至另起爐灶

你以為各國央行點解要QE?其實好多債出緊事,只係D非專業投資者睇唔到就好似當年次按咁,唔爆到D投行仆埋街D人都以為無系統風險.

今年 疫情另到經濟會爆

Btw 依家大陸好似獨善其身
D病毒走哂過歐美
大陸就回復未出事之前

個時市面氣氛差好撚多
負資產, 跳樓, 燒碳... 耐不耐一單

仲駛問？

【焦點燃論】疫情激發空前民怨 習總鞏權加速二十大權鬥？夫子、呂秉權拆解！

伊巴謙莫域下話？咩野伊斯坦堡

可唔可以分享下有咩債出緊事？
本身以為中國城投債會大規模違約 但又冇事......

有你依句，我知道今次大獲過零捌了

過多3個月大家再睇下結果咪知

雷曼都要執粒

嚴格嚟講
起始於 2007 年 northern rock 擠提已經好多 warning
2008 美國政府接管房利美房貸美
再引發雷曼破產進入高峰
一直玩到 2009年
成個過程可以話係年半至兩年

我當由一月初武漢開始有風聲咁計
而家先係兩個幾月咋
總之而家就話比較兩者根本太早

2008 好多人講緊銀行係百業之母
無咗間銀行好多生意都做唔住

不過除咗睇金融市場
今次要睇埋幾單嘢係 2008無嘅
1. 中美冷戰個意識影態對立，唔好閤埋眼當睇唔到
2. 個油價咁玩法，係黑天鵝之外再嚟多隻黑蝴蝶
3. 侵總統個連任壓力，唔同當時就快完成八年任期嘅小布殊
4. 刁總一樣，而家無講集體領導，佢需要連任第三屆嚟證明前年修憲之後佢係成功嘅

有你呢句，我就知今次好小事了

2008年大獲D
當時有種經濟已經行到盡頭既感覺
而家個氣氛大多數人仲係覺得疫情過去經濟就會復蘇
D人既信心唔算好差

金融系統出事咪各國坐埋一齊傾，你幫下我，我幫下你，而家係dump 幾多錢出黎都係入黑洞，而家係無經濟活動，engine 熄火

其實大家好似忘記左今次係

反送中，貿易戰，武肺combo

話97 08嚴重過今次既人好明顯唔明成個金融產業係建基於咩野之上

根本一睇就知，
樓市都未跌，
當年股樓齊跌，
日日有人跳樓。

睇完呢個post決定聽日清倉止蝕

單講油價跌一堆頁岩油公司發嘅公司債已經奶野了.其他仲有歐債問題,唔好忘記意大利係歐豬黎,負債好重的,而家GDP大插政府開支大增,債務危機又會重現.
中國債唔會"大規模違約"的,因為一"大規模"時政府就會用各種"非市場手法"處理,最後最大個債主其實又係中共政府.如果中國大規模違約=政府倒台.

今年 金融體系崩潰唔會死 但係病毒分分鐘可以變種搞到人類滅絕喎

日日跳樓係零二零三年

應該兩樣野黎
08 算係金融業信用危機
今次應該一兩年有cure 就好快恢復

上年信左林鄭個九按plan 使唔使開個苦主區

一次世界大戰咪仆街囉

跳樓唔係最慘既

生不如死仲大劑

合理
依加的確言之尚早

20年啱啱先開始

師兄覺唔覺得今次武肺只係第一隻骨牌

中國地方債，美國公司債，歐洲國債

你啱, 不過我而家開始入貨, 有興趣入嚟睇睇

人生有幾多個十年? 股市大生大死嘅時候, 就係改變人生嘅時候!

成班人以為金融係建基係炒賣之上唔洗實業，跖洗物流，唔洗供應鏈，唔洗需求

最後而家撈咩？

話08年大鑊D既真係痴能線

一日3000點，，，，，

08
三萬跌到萬三先停

當年美國過百間銀行汁執添

08唔係個個唔出街 實體舖同堆航班停晒
但而家係，而家只係開始，而家日日跌一二千點

之後經濟數據同財報陸續會出，出完會再跌落去
跌到咁上下一堆企業會執
到時咪知邊個恐怖啲

依家成件事只係岩岩開始

係喎
2008年睇完海角七號
仲跟手去哂嗰啲台灣恒春景點
不知幾開針
而家不了

供緊樓果班應唔應該驚

香港有第一滴血
大眾書局全線結業

差幾百年呀

有仔女又搭錯船最慘
大屋搬細屋
希望有機會係今年見到

當時講citi都會執.

我行山銀行既戶口, 都驚, 亦都唔知信唔信得過政府既存款保障

同埋疫情降低左好多必須品以外嘅產品需求，若果冇左需求，任憑你d廠全面復工，生產出嚟嘅野冇人要都係仆街

08年係零售銀行都驚執。有機存款都無
當然而家有機會無命。但對金融體系黎講08大獲好多

個base高啊麻
都未熔第二次

上年放左層樓，放完就發生反送中，跟住依家武肺，好撚慶興放得早

笑撚到仆街

大家一齊停一停

the sims 咩屌你

停一停，然後d 糧食會從天而降，又唔洗人種、又唔洗人加工、又唔洗運輸、更加唔洗錢買

08係financial crisis
今年係pandemic + 唔知持續幾多年嘅recession
點比啊

08純粹係金融系統出事
今次係成個社會系統出事

點解個陣諗住放

分分鐘股價會變淘大沙士價

今日見到

唔知啊 你得閒去房屋台睇下
睇下租租驚唔驚
租酒店平個 租樓

而家係挑戰 1929 大蕭條喎

嗰陣時人工係海嘯價
入去銀行做職員仔都可以得8000蚊一個月

等錢使
結果而家租緊層仲大過之前住果度，租金仲比我壓低左2000
另外仲有兩層細單位，但係個價跌緊，又無人睇樓

真係回復左？

新買果班自己攞嚟，買落成十年果 d 就慘

上面好似復哂工

08海嘯死得人多
依家d人都未死得

Agger 但呢個世界所有政府就係不斷比錢你借 唔比垃圾公司收皮
錢紙只會更唔值錢

係 香港人真係好醒

連登仔一致睇淡，決定長hold TQQQ😎

你個陣放埋就贏曬
過多半年買三個大單位都仲得

冇 所以我覺得歐美爆完就會冇人理
非洲南極死幾多人冇人理

唔諗住買....
反送中果陣已經唔好香港將來既樓市
再加埋依家肺炎..
諗住過多幾年個樓市回復返（如果可以）就放埋兩層細單位算
越到2047，香港經濟越危

次按d債依家都未搞掂，因為次按全世界無限印錢，你敢講武肺有2年貨仔？

許留山

諗住移民？

我覺得可能引發航空股汁 但trump唔會比

未決定，
會用舊錢黎錢滾錢租住樓住先，畢竟依家係業主求租客

係

根本今次係成個地球局勢大執位

1. 伊朗政府 會否倒台？扶植親美/偏中立 政府？影響中國石油命脈？

2. 意大利債台高築、歐盟各國自身難保，會否解體？歐洲各國是否步向衰落？

3. 美中劍拔弩張
疫情過後，各國睇清事實，反華情緒升溫？
定係被中共 洗腦成功，武肺病毒唔係來自武漢？

台灣的成功，更促使美台關係更密切？圍堵中國成形？

貿易戰第二round 點？

4. 日本奧運會夢碎，經濟隨時再低迷數十年...

嘩屌，好撚彩之前無比人水到買日本樓

SARS d 病人 到而家都未醫好tim 啦
今次已經廿萬人受感染

你覺得武肺無2年貨仔？

Agger 半年後去日本旅行

有咩門路錢滾錢

梗係今年啦
08係美國金融體系唔掂

而家係全球唔掂
呢幾十年有幾可有災難整到啲人連命都無？

點解個個覺得個病冇左就冇事
有冇諗過呢年因為呢個病既影響有幾大？
本身既經濟問題一直存在 肺炎係引爆左個炸彈
炸左個大傷口 而個傷口 有機會止唔到血 去到咩程度冇人知 但好大機會係好多企業頂唔住

股票
依家唔撈貨等幾時

波音點解收皮 冇人買佢飛機？

u think too much la

又跌1300啦美國

暫時計就08年大獲啲
但過多斷個月應該呢次大獲啲，今次影響實體經濟多好多，08年都係銀行金融姐

香港人最勁嘅係，唔會比同一件事打擊 twice✌🏻

最快最快先1年後有疫苗
同埋你睇下英國佛係坑疫
應該有幾年貨仔 到時唔知幾多%人中了

經歷過97-03 08 同埋依家黎講
唔敢講外國
沙士嗰陣香港最慘烈
股市日日都有上有落
香港命脈在於樓市
所以政府死都要托住樓市就係咁解

係... 上面有人 覺得 自然好 就無事 中左唔會再中
個種可能叫佛係心情

岩

事實上真係好多地方復咗工

其實政府唔想放太多錢係醫療 都係想冇生產力既老人家死

你問呢度
實個個話今次㗎喎
連登仔望攬炒
過多幾年又有好多post講幾時跌返去武漢肺炎價

之前已經成日有post講幾時再有沙士價，金融海嘯價，嗱等到喇，又講到世界末日咁

今次想托都唔易
個病搞到香港支柱產業大蕭條
業主頂唔頂到一年半載無租收
無租收即係無鋪開=零售死
無人來無遊客=零售旅遊酒店死
外圍經濟一一碌=金融死
香港唔做工業科研
咁樣死絕對係抵撚死
唔睇好樓市 有排跌

google search "everything bubble"

無啦啦派膠
笑左

係
我老公有生意來往啲大陸廠都復咗工

聽日講97先勁 好多人爆煲跳樓

依家都未跌返之前痴線的升幅
有幾大獲?
你話香港樓價都跌 咁先大獲

生產率有無 80%?

你覺得呢家係最黑暗個一刻咩？
到時睇埋倒閉潮同債務危機先

我都係做金融體系既工
感覺上歐美比起中國更加大獲
真係好神奇
明明件事就係因中國而起

我唔係內行人唔識
總之有單就會接同埋都交到貨

Btw呢個post要save
留嚟bin屍

肺炎根本上只係一支針 篤爆個經濟泡沫

終於有人知咩事
1913年積落嚟嘅蘇州屎

無乜印象 但今日無左成千點

事實上極權係危機處理能力一向比民主體系高,唔係點解軍隊從來都係極權系統.只不過一做錯決定就會GG咁解.

我做 sourcing ,公司總部係德國，
上個月大陸好大鑊，但諗唔到今個月歐州仲大鑊，仲要收唔到科
唔信大陸d 數字，問過好多廠， 但都這疫情控制得好好，基本無事

準備下一波爆
上面冇資源冇技術
事實上都死咗d醫生（人手）
感染人數只會不斷增加

咁自欺欺人地響佢死之前整死佢或者唔同佢檢驗
你都可以話死於武肺人數冇增加嘅

係
唔通連個天都唔幫香港, sosad

聽日可以入貨了

利申未來人

以前股災係唔係同而家一樣 每日都大升大跌？

咁大劑？股票虧本？

跌到今日都係跌左1/3,港股就跌得更少。當然宜家疫症未完，不過可以比較吓DOW 2007跌到2009年跌左50%，同時間恆指跌左6成幾 （31000幾跌到11000幾）

介唔介意分析多少少

冇經歷過都search到hsi嗰陣跌幾多啦
今次未到，但都唔係冇可能

係，之後跌多一兩個月，又會橫行磨返一兩個月，入熊二。再之後再突然爆個超級炸彈出黎，一野洗落谷底，到熊三。

咁講真將來嘅嘢冇得預計
分分鐘意大利下一波勁過大陸添
着眼於現況事實上中國真係死好命
唉

依家先係 開始
拖一年半載 如果以年計
一定大鑊過08

邊個知幾時完

以前可以摸貨
邊得黎依家啲辣招又壓力測試
香港人好醒
fool me once shame on you
fool me twice shame on me
個個都知疫情後又升返邊會同你跳樓價放貨

老實講，零八年嗰陣時我仲考緊AL，對金融市場一竅不通。但係知道學校嗰班老師，有人蝕得好犀利...記得有個阿Sir好好咁請我哋食嘢，然後佢輕輕拋下一句，買雷曼都唔止蝕咁少錢啦，你哋盡情食

當陣時睇新聞，都淨係關注奧巴馬點樣同嗰班有錢佬開會，睇信報學下乜嘢係次按風暴，咩房利美、房貸美...但市面生活好似完全冇影響。然後就好多人不斷吹奏中國救美國。個感覺似係對歐美地區有大啲影響。

如果有人分析覺得08大獲啲，咁其實而家對香港人來講都唔係好大鑊咋喎

直到現時為止你用而家呢一剎那來講, 08 大鑊好多,

但係未來呢幾個月有冇辦法控制, 就會成為關鍵. 如果冇. 就 GG.....

所以有人陰謀論話係咪中共整隻病毒出黎
先行苦肉計
再整死歐美
黎招絕地大反擊

08都跳得好勁。

你睇呢度D回覆，就知咩叫別人恐懼我更恐懼

果時燒炭多

依個post 真係好90尾同00後
個個都以為自己財經專家同經濟分析師睇下新聞股市就以為自己掌握大局

Exactly.

08 就好似有咗癌症, 咁多年以來一路食 QE 藥 ( 其實差唔多係興奮劑 ) , 到你差唔多( 以為 )好返嘅時候. 而家你再病多次, 今次仲要引發好多其他疾病.....

我真係唔知仲有啲乜嘢 Tools 可以用, Negative Interest Rate 都唔會有太大成效. 就算好似法國政府咁講出動到大量國企化私人企業用嚟保住就業, 但係只要一日冇經濟活動, 根本就同燒緊錢冇乜分別.

或者可以趁呢個機會, 測試一下 UBI 嘅成效.

沙士個時都唔使停學咁耐，返學個時唔係個個帶口罩，但都有5成，照樣出街打波打機唱lunch K.

武肺今次全香港有9成以上帶，無乜人出街。覆蓋率係全世界

佢哋隨時未必有入局
純粹心入面所想就用口想佢實現
無㗎
有經歷過果d就3、5、7年後講句咪一9樣
我反而覺得今次個泡沫爆一爆反而係機會
我今日都有買，詳細唔講
至少我覺得個價過咗呢浸後追唔返
當然啦同sars 08一樣，要用時間浸
不過已經有兩次經歷在前，我又唔擔心

08年係資本主義最接近崩潰嘅時刻
而家嗰隻恐慌根本唔係嗰回事

今次傳播率高好高沙士好多
只係死亡率低

08 大獲啲嘅原因係因為我哋已經知道結果, 而且雷曼其實好小事, 如果政府真係放任唔理 AIG, 08 就真係冚家富貴.

但係今次係全球性, 而且未有結果, 亦都未有明確方向. 如果用最壞嘅打算, 繼續封鎖實體經濟, 其實只需要再多幾個個月, 連鎖反應加上我哋已經超低息, 一定會大鑊過 08.

08 可以銀紙解決問題, 依家就算派錢都未必解決到問題.

Exac7ly

Financial crisis同pandemic點分邊個勁啲
求其list兩樣嘢出嚟就prove到A>B？

我今日睇個市不知睇得幾開心
之前個市27000 28000你問我
我都唔知買乜
相反而家就好多都覺得值買
當然啦食魚唔洗食哂魚頭魚尾
可能之後仲會跌一跌
不過而家好多都見到個魚身肉出返嚟

出完 Monetary Policy 咪出 Fiscal Policy 囉

簡單嚟講 聯儲局根本唔係聯邦又冇儲備 亦唔受美國政府監管嘅半私營機構 committee裡面全部都係大行嘅人

喺連登分析陰謀論無咩好結果 你有興趣就上youtube自己睇 睇完你會慢慢發覺大部分戰爭/major events包括911 都同Central Banks/banking industry有關

嗰陣都停咗2個月課
應該話依家資訊發達 大眾危機意識強咗好多
俾你都唔想黎多次sars
所以防範於未然者

講少少製造業嘅情況
低油價 中國復唔到工既情況下
原材料上游好疲弱

一般黎講
上游弱 下游(商品製造)就會好

但係因為疫症影響
導致西方嘅demand都消失埋
所以而家下游都收皮

所以我唔明班AA狗係財經台成日話好多人睇樓做咩我地賣家就最直接，多人睇有撚用，有價冇市，上年11月放到依家減左2成都冇人要，隔離好彩減2成走到，個AA成日吹鳩我話減夠4成啦，出邊就同班買家講好快手買好多人睇，鬼唔望佢地死全家

跌得快 就會升更快

㩒緊彈弓

假如你係個廠佬
資金鏈斷左
你仲可以跪個supplier求佢放多兩個月數
出左貨之後就還到

但係如果而家係冇單
咁你攞咩做信用去還

科技股人工智能 未來會大升

感謝巴打

Economic recession > financial crisis
有乜問題

求教等學野 建基係咩之上

其實我唔同意香港樓會持續咁升呢個講法
至少我對未來樓價唔樂觀

建議你睇 the Big Short

記得2015都好多盲毛入市

最痴線啲留言

高手

假設 Fiscal Policy 冇成效呢? 兩種都只不過係 Stimulus, 個大前提係預設 Stimulus 一定會有成效.

我都希望解決到, 但係觀乎而家歐洲同美國疫情同埋做緊嘅嘢, 個人唔係太樂觀. 而且最新死亡率 ( 唔計中國數字 ) 比想像中更嚴重.

Cash is King 完

見到周街吉鋪已經知，經濟差樓升？玩咩

USD Cash is King 完

個肺炎是會死人的，一死人就會個個要錢唔要貨！

今年大獲左好多

除咗 Big Short 之外, 個人建議睇 Margin Call.

Margin Call 我覺得精彩好多.

依家

因為仲未觸發金融系統出事

觸發就係疫症+海嘯

西班牙流感冬天回歸 第二波殺人更多

大家小心

資金鏈環環相扣，而家只係開頭

08大鑊D
因為當時係懷疑緊成個金融體系，做生做死為乜，可始思考人生
依家只係一場疫症，全世界捱得過就回復正常，個人捱唔過就一係死，全世界捱唔過就世界末日，有錢都無撚用

所以絕對係08大鑊D

成個實體經濟比個肺炎病毒搞到崩潰，連供應同生產都做唔到 用幾多錢救市都係廢的

而家個病毒已經擴散到全球大流行...
今年一定會迎來經濟衰衰，連美國都新增確診左900宗，美國入面一定有大把隱形病人！

道指肯定會再暴挫，大量企業生產唔到無法換錢還債，消費者出唔到門拖累服務業，根本死路一條

而家連保命都成問題，d人破產都可能唔介意，最重要醫好個病，個個人都抱住呢個想法經濟又邊會好？

今年經濟一定會大衰退，唔洗諗！

道指有排跌！

今次係跌得好快好急好恐怖。

07年10月三萬見頂，到08年3月熊一23xxx完成，有幾個月時間分段跌，冇今次幾星期內完成，冇得避冇得走

你呢D完美演繹「別人恐懼我恐慌」。咁驚賣左自己住緊層樓去囉

人生幾十年 經濟起落總會遇上幾次
係睇你有無勇氣同埋眼光入市

快跌先好。例子有1987

nothing like 1987.....

咁侵囝今次放水都快手，依家差唔多直升機掟錢咁款。如果兩個月內可以控制武漢肺炎，我覺得經濟可以救得起。

我有諗過呢個 case，但我當時太細個，只聽聞冇研究

睇大時代 大戶係度㩒緊彈弓
準備彈上3萬點

美國仲未限制沽空

其實睇韓國就知，
雖然係會影響實體經濟，
但要睇政府有幾大決心，
暫時來睇唔算好嚴重。
起碼韓國台灣日本越南，
暫時都未死得。

中國就唔洗討論，
佢話今次經濟增長有10都得，
根本任佢講。

08年大鑊, 定係今次大鑊D? 我話今次大鑊過08年

好多老鬼經歷過08年大散水, 金融體系近乎崩潰, 以為世界未日絕望嗰刻, 係會覺得08年最大鑊, 但係結果輸到PK變負資產, 搞到人生重置嘅人,
仲少過98年, 08年係有班買咗迷債同accumulator嘅有錢佬輸錢, 但香港中產主要資產係層樓, 當年輸accumulator仲可以賣樓填數, 捱過咗之後QE洪水漫灌, 16年侵侵當選, 港樓同美股10年大牛市賺多幾個開, 你話有幾大鑊?

98年香港股市及樓市爆煲, 大把人負資產捱到10年開始樓市大升先叫打和, 但係03年後支那入WTO, 香港食正支那條水, 香港長期超低失業率, 只要你有份工準時供樓就可以甩難

十年一鑊今年玩武漢肺炎, 結果支那同歐美多國要玩封城鎖國, 前所未有地實體經濟受到重大衝擊, 預計下半年消費及工業生產停擺, 如果封城解除後疫情重燃, 即係人類文明要面對長期社區封鎖嘅新常態, 可想然知GDP會收縮, 民眾真正收入下跌, 失業率上升, 可想然知會經借貨傳導到金融體系, 今次係由基礎經濟收皮引發金融鏈斷裂... 係得環保L最開心

98年同08年係帶來一段短時間嘅衰退recession, 但係武漢肺炎帶來嘅實體經濟停頓收縮, 最差結果會係長期衰退, 甚至大蕭條Great depression...

而家只係跌市嘅開始, 當投資市場發覺歐美將要面對長期lockdown, 到時仲會有排插

講緊跌既速度喎

依家應該掟實貨，禁沽空冇乜用。

不過佢派錢呢招，可能幫到美國人。而且接近零息放水借比企業，只要肺炎幾個月可以攪掂，經濟應該唔會太傷。

歐美客開始通知支那廠佬停出貨, 因為佢哋都開始封城鎖國, 唔少工廠都會關門停工, 或縮減產能, 同時預見未來暑假消費需求消失, 仲邊有咁多訂單?

支那仲諗住盡快復工下半年搵返錢, 而家歐美開始delay/cut單, 下半年支那出口及外匯收入隨時腰斬, 支爆可期

Gold/Silver will always be King

整個人類文明除咗過去50年 歷代都用金銀 一唔用又或者出現coin clipping個經濟就好快玩完 i.e 羅馬帝國 明朝...依家到USD fiat system. 完

我唔係咁諗
如果全球爆 分分鐘支那會跑贏
因為支那嘅供應鏈係最齊
(講嚟講去其實都係得晶片做唔到)
而且貿易保護主義做得最好

所以我而家好擔心支爆失敗

啲人唔理解金融經濟同真正實體產業經濟
邊一個崩潰會嚴重啲

too good to go back
除非今次可以爆到推翻央行為首既deep state否則fiat system will go on

咁你有冇揸銀？銀由上個月$18插到今日$12。

同意，係全球金融一齊爆，真係得人驚。依家香港經歷過咁多事大半年先有話多左no paid leave 同炒人，個時係1-2星期已經爆到要冇左間大Corp 咁feel

速度係快但今次rebound我睇會好漫長，甚至全球都要經歷類似日本既lost decade

主題係講緊 08年金融海嘯，唔係講緊sars wor 師兄

原因？

好認同巴打既分析

98年我無咩研究，但我理解係當年香港人炒樓既泡沫爆破，加埋亞洲金融風暴，所以出事，當年有樓既好多摸貨頂…

03年係沙士，資金鍊斷左，大家要賣資產，食2手飯，又唔知疫情咩事怕會死，總之真係好大鑊，過去幾年邊個話慘過沙士我都會屌到佢仆街。香港人識燒炭都係果時開始。

08年係美國果邊金融爆破，其實實體經濟無咩影響，果排都係做銀行金融既失下業減人工咁，我識得d客要按左層樓出去頂孖展數，但有d人都知實際影響唔大，當年識個隱形富豪話2日內無左6千萬，佢都咩事都無，佢幾十間舖係手，都未驚過

今次係全球實體經濟中止，我覺得真係有潛力發展成為大蕭條，甚至搞到全球大洗牌，咁搞一搞，本身唔係好既歐洲可能會一沉不起…而整個大蕭條可能持續幾年。

我唯一覺得好彩既係香港人係自沙士後儲左唔少資產，老底夠厚，就算大蕭條都可以頂耐d…

放心Trump做緊嘢
Judy Shelton 入FED board 就會見真章

我怕歐爆先…

傻西沖出黎70

google search "everything bubble"
呢個係主因
武肺係助燃劑

其實經濟無乜問題，問題係美股炒得太高

反而08係真係gdp都炒埋上去

客冇單俾你, 你幾叻都冇生意, D人返晒工, 買晒料, 又要出糧交租找vendor數, 但客冇單仲要拖數, 可以點好? 隨時爆煲就有份.

仲有經此一疫, 各大MNC都會重新分配產能到不同地區, 以減低過度集中被停工嘅營運風險, 即係更多工廠會由支那轉移到其他國家, 支那點會好?

me too

有， 當然你用USD/fiat 嘅銀鏡去睇 的確佢喺受操控
但係由始至終金銀嘅purchasing power 冇跌過 相反USD就貶值咗好多倍

有得咁?
咁淡友食得屎啦
只升唔比跌唔係一個健康既金融體系

依家未完

但Trump唔係鼓勵寬鬆咩
銀根長鬆就會堆債，堆債就印錢，即係又會出現更多債無限loop
人類越係長期live in debt央行既權力就越穩固。
Yellen提出加息縮表我當其時仲對fed存有一線希望，點知佢一retire極速被叫停

港樓仲未跌, 係因為D股票/金融資產仲未賣完, 當高流動性嘅金融資產套現潮玩完, 個股市債市跌到收皮撳唔到錢, D有錢佬就要焗住沽樓沽舖去平倉

咁到時條街都冇流動性, 只要夠數量嘅沽盤出現, 個樓市就會插水

香港人好似好多錢, 但係大部份身家係層樓同車位度, 你冇得買put去對沖, 紙上富貴, 冇人想劈價賣樓, 但真係遇上大蕭條時, 隨時大縮水

而家又勁印銀紙無限QE, 最後係大蕭條會唔會有滯脹一齊嚟咁啫.

幾年前已經講緊其實支那製造業
即係俗語講開工廠，嘅營商環境唔係八九十年代咁好丶咁多優惠政策

啲人都已經開始撤出支那
經歷左呢一鋪會decentralisation

平民人命值幾多錢大家都知

正確
有人話過無論你有幾多物業都好
就算佢哋全部供晒
都唔好真真正正話你幾富有

因為係講緊你手頭上有幾多流動資金
或者可以輕而易舉變賣嘅資產
代表着你有事嘅時候可以即刻套現

當股票金融資產賣晒都仲未夠錢
即係代表着成個經濟已經陷入極差嘅情況丶市場十分恐慌
你點樣套現賣樓呢？賣到都代表跌到仆街

今次表面係打緊疫情
但民族戰開始明朗化，侵侵之前都有提過貿易戰之後陸續有來

遠水不能救近火 用QE先救咗啲 too big to fail 嘅corp/bank 但係背後班莊家都知不斷印唔係辦法

gold standard + crypto asset is the future

今次係機遇要把握

巴打睇漏左樣野，無錯香港人係好L有錢，但香港樓太貴，只要失業/減人工就會供唔起，儲蓄頂唔到幾多個月。

d供斷放租既既，佢地先係真係既大佬，有排都未到佢死。

08年股災d後生無掂股票投資生活如常
一樣唱k睇戲去旅行
今次係你有無買股票都受影響
出街食飯餐廳8點就閂
想睇波咩波都停曬
想去迪士尼又無開
想外國放個假洗吓錢都唔得
係所有行業冚家產

經濟呢樣野真係唔識。

淨係知道而家做生意都幾難做，仲慘過打工。

2020股災仲未完
完咗再比較 公平好多

摩西整十災個陣先仆街
埃及個市跌到負數呀屌

不過咁講

我好肯定一樣野
D 樓跌10% 都難

大家已經玩到熟哂, 只升不跌

樓巿個巿場已經擺明被操控哂
有莊家係後面操控哂咁

唔係唔會 運動 + 疫情
D 樓重可以硬到咁

根本平民搵錢都重中位數25K , 曬氣

所以其實個問題唔係在於經濟學嘅問題, 而係在於防疫學 同埋病毒學 嘅問題.

至少零八年 有數字同 Data 去估計, 如果而家個病毒變種你都唔知咩事. 好彩外國多咗啲人理解到口罩嘅重要性.

英國自從俾個首相嚇一嚇之後, 多咗人識得驚 ( 真係多謝佢 ) 希望所有嘢都唔好係太遲.

08
Ripple effect

西方捱得過就係

A國要逼B 國找數
1)就係戰爭
2)就係禁運

中國同美國都係有核彈
所以1 唔得
中國石油由俄羅斯同伊朗供應
食物唔算大量入口
所以禁運禁極都係得chips 有用

連登仔對中國理解得唔夠
簡單d講就係

如果太平盛世
美國禁運中國
中國會失去爬頭做世界一哥嘅能力

如果大家都積弱
美國想搞中國就未必係美國贏

美國同西方壟斷左晶片嘅技術
同樣中國亦都壟斷左口罩嘅原材料

喺瘟疫既時間
口罩嘅原材料就比晶片更加有bargaining power

咁你用人民斃啦5毛撚

扲唒去整口罩同藥，會唔會快d ko 肺炎?救返個市

今次黎講
美國同08差唔多咁大獲

香港而言其實只係調整市
未致於股災

點聯想到5毛的好有興趣知

樓市未冧

我阿爺話個時佢靠做抗生素
賺左第一桶金

比你揀賣樓定跳樓

其實歐美而家做左d咩去控制肺武疫情

我淨係知樓市所謂啲根本就等如無（少過10%唔好話跌），說好的沙士樓價呢？有出現過嗎？

People learn from history

點解咁多人覺得今次淨係實體經濟出事

今次一樣有系統性風險問題
資產太高跌落黎仲要係崩盤咁跌
好多資金鏈斷裂 基金贖回被迫賣其他資產
拖累所有資產一齊下跌
重點係市場參與者根本計唔到數
因為疫情全球大流行 要一齊停頓解決自身問題先可以通返航運 如果係幾十年前世界未一體化都仲有可能無事
以家肯定唔係

肯定係今年 外國爆撚到咁 如果玩多幾個月 真係唔會點

08年係用數字玩錢玩到爆左煲

而家係d人真係死左 d國家真係鎖左

封城，不過要時間，未來幾日高潮位，之後可以入市

封城有鬼用咩
個城入面互傳

睇吓保險公司爆唔爆，唔知使唔使賠到破產

其實沙士樓價錯怪左沙士了，全部鍋都俾左佢孭
97金融風暴急跌後樓同股就一路繼續反覆向下，跌到03年其實已經好平，咁啱遇著個沙士再chok左下，其實唔多，普遍成幾除左某D屋苑，所以沙士價只可以理解為沙士果年既樓價，而非沙士造成既樓價。

內地D 熱錢 係咁BUMMP 落黎香港, 13億人
一人一蚊都炒到你HK 個樓巿不知所謂

已經唔講政府 加背後大莊家乜都操控哂

上面講D 咩野理論有Q 用咩, 你一有大莊背後操控變想係人為操控
乜撚野資金鏈斷姐, 班仆街幾千萬, 搵人現金運落黎
FULL PAY 買樓

真係大戶果D 根本唔會死
收左咁多年租剩係CASH 1000$張都多堆滿你層400尺樓啦專家

結論 真係要諗移民
唔會再留戀呢個扭曲既社會

我剩係要生活姐，我唔係要做千萬富豪
痴線住層2-300尺, 要香港人ALL IN 同你買

唉, 不了 呢個遊戲我玩唔起

ｃｉｔｉ呢十幾年都收撚晒皮啦

運通之前都好撚過佢

真 儲錢移民
香港人死慳爛慳去social都怕
換黎住到500呎已經覺得好幸福
但人地外國閒閒地過千呎

有咩操控 ？太古黃埔依家勁多成交 買果D人好似都係正常香港人一個

唔係無關係 通縮成因主要係無消費信心
怕聽日買野會比今日平 正正就係以家股市咁
大家對住個咁痴線既疫情沒晒信心
政府直頭係限制你外出 需求小左價自然跌
定律黎

醫療業務咪有生意
入醫療系股 無誤

成入邊啲人都唔俾周圍走啊
Home office同埋停課

其實兩次大戰都唔係跌好多
即係話死人冧樓 其實一樣造就到某啲行業 如軍工 醫療

反而1929因為金融泡沫爆破先係跌得最甘
銀行始終係百業之母
銀行都頂唔順就真係百業蕭條

西班牙封城但容許與寵物出外散步 有民眾鑽漏洞帶烏龜散步 網絡出租狗隻生意升

今次無苦主出嚟遊行

肯定今次大鑊好多，08 年受難嘅係同有投資嘅人有關，買迷債，ELD,MBS,

2020年今次係你唔識投資都全天候搞埋你一份

call loan

我都想問

唔通08係沽房貸 今年沽油

仲未有失業潮
炒都未炒到班中層
搵錢個班I bank都未炒人
影響不大
炒班窮閪住公屋

個病一日未完
做咩都無用
比錢你都唔夠膽洗啦

意大利債息 急升緊

以今日情況睇 絕對係08更大鑊

多個T+3平倉已經差樂遠

14日就得 你講到幾輕鬆
14日無人死先算啦

命都無 仲講錢

唔係㗎清
你要吹到mola mola咁嘅風氣先得㗎
呢度不願接受其實d樓已經無可能返返沙士價
如果知道果時八十萬一間依家咪又去返五百萬
你估香港人仲會唔會有第二次吖
否定果班可能自己不嬲開善堂

On9 而家係實體經濟受損喎 生產停頓 全球流動性又減少

應該08恐慌d

一早講左夏天唔會對隻病毒好大影響啦
自己睇下d研究點講啦
仲係到FF過一兩個月會完？
當年sars都唔係因為夏天所以完 你真係唔識架啵

在香港做野果班"港漂", 佢地好多都係做Finance FO, 佢地呢班人人工夠高, 可以吸到本港好多新樓的供應.......

而家全部經濟活動停曬咁濟，有無短視成咁

見到咁多老淡出黎聲大大

你就知喇

鑊

08年有冇個個國家都封城？

有冇停英超 nba ?

好小事 最多咪希臘咁老破
有盟救 唔驚

國家會救 唔使驚依樣

當年sar係因為好易發現，捉曬班人，最後冇事唔知點解17年後變左怕熱蝙蝠體溫40度，病毒都未死啊，怕你天氣40度香港地夏天仲周街冷氣

個問題係送中事件令到好多香港人對未來政府無信心，
就算2047後繼續行一國小制，都比人覺得有名無實
到時又會有移民潮。
咁講啦，香港愈黎愈同大陸一樣，樓價就愈黎愈低

傻西做總結係特別on9其實唔識可以唔出聲

純屌無內容，有邊個唔識?

今次係短暫原因被逼停止經濟活動08係個System出咗問題，你真係覺得08唔係嚴重啲？

大陸一線城市樓價咪一樣高到痴晒線
繼續放水啲錢可以去邊？

香港同大陸一樣既話，連大陸一線城市都不如

Lm

我都覺得係 其他人on9到用醫學剖析金融

都未及2015-2016, 可以耐心睇多陣, 等多D人跳樓先開POST 問

今次唔係淨係經濟出事

我嘅意見：

今年

首先我地要知道，自08年打後，美國同中國一直用左好多唔同嘅財政政策去干預自由市場運作，當中包括減息QE同埋降低reserve ratio

減息黎講係想透過平d嘅息等多d人借錢，用黎做生意，經濟自然好。

但好可惜，佢將未來透支，依家利率已經唔可以再減，假如疫苗搞唔店，實體經濟唔好，一定好多人搞唔店，銀行call loan，結果係一環扣一環。用人為干擾市場嘅後果就係被市場懲罰。

08海嘯，政府可以入水去股市，注資去企業，只要整走雷曼就得，但今次係冇人可以整得走隻病。

今次跌得咁急係因為大家好驚，從來都未試過咁嘅事發生，恐慌所以有理冇理揸現金先。呢種驚，放心，一定會有人用巴菲特果句別人恐懼我貪婪，價值投資者接貨，之後先係戲肉。

好快個市會升返10%/20%（包括道指恆指），大家期待嘅反彈終於來了。但將來，會再跌深d,呢個就係熊二。

well said 👍👍👍

08 勁好多

美國、英國都係啱啱開始，有排爆

Common sense既嘢解釋到幾多？08係成個金融體系有問題，所以崩潰。金融系統係可以將錢流通變大好多好多倍既intermediate，佢出事個世界唔見咗好多錢，仲要冇人知將來會點，成個系統有問題喎，比你講到淨係一間公司執笠咁簡單唔識咪去Google下囉，次按危機呀，唔好唔識就走出黎9up先啦，仲話人屌你冇內容，人地義務教你？唔識咪自己學囉

依家實體經濟根本搞吾掂，係最根本既生產/運輸都斷曬

你講既野我無一句唔明, 亦無一句唔識,
結論就係有一間公司執笠, 咁我有冇義務要講哂成件事出黎放係連登?

你覺得我唔識啫, 我就覺得你戇鳩, 同樣道理
清係咪好多貨係手, 唔敢講今次好大獲?

如果你堅持結論淨係一間公司執笠既話，今次都未有公司執笠，有咩咁大獲？上次咁大獲你形容係一間公司執咋嘛，咁今次冇喎，唔係小事啲咩？關我有冇貨咩事？宜家我叫你入市定點？你係咪心計撚黎，好鍾意懶醒估人地諗咩跟住錯撚晒

我又唔用執笠黎當量度標準, 我只係話08年係因為一間野執笠引發
我係覺得肺炎影響實體經際, 仲要係唔知影響幾耐, 最終會連鎖反應影響金融。
不過你屌唔醒就算囉
清, 奉勸一句, 及早離場

你頭一句已經顯示咗你唔撚識仲要死雞撐飯蓋。不如你認真去睇下個Timeline啦好嗎？睇下個市幾時開始爆同雷曼執笠係幾時啦，因為一間公司執笠引發？我笑咗出聲真係，多謝你提供笑話一則。實體經濟得好撚少㗎咋，傻仔，宜家銀行仲大把錢啦，降準，減息釋放咗超多錢出黎啦，問題只係宜家啲人唔比做生意咋，短暫姐，你以為03係因為沙士only？沙士前已經失業率上升好多啦，屌你真係唔撚識仲要沙士係咪末日咗？

得喇, 連登股神 得你一個識野
真係屌你都徙鳩氣

正常都係08年既
因為08年係直接金融問題
而家係外圍因素影響

08年前後香港氣氛真係好低沉，今次起把大把人想撈底同埋個樓市泡沫無以前咁恐怖。經歷過真係明個分別

好處係我記得樓下車仔面十蚊有三餸

今次係兩個星期急插無反彈過
08年金融系統出事,可以用經濟工具去救
今次係疫情問題,暫時未完全反映到,經濟後遺疫,係歐洲現時未反映到

08幾大獲都好
正正反映出金融系統可以好易救
救最大，且接受死一批賭仔，已經可以回復

但全球實體經濟萎縮個牽連好大
唔係死d賭仔可以了事
日本失落十年變三十年係一個例子

不過呢方面等連登宏觀經濟學家講下好過

完左肺炎先答到係你

宜家多人撈底到呢證明購買力仲有，未死晒班撈底怪

笑撚死我幾時變連登股神呀？有講過股票嘢？係你唔撚識經濟9up，我屌柒你咋喎，我幾撚時講過股票呀？9唔搭8，自己諗咩當現實

第一，想問明明降準，減息釋放大量資金出市場，香港銀行仲有大把錢，點解會推斷到銀行Call loan呢個結果？
第二，雷曼其實唔受Fed監管，所以借唔到錢比佢，救唔到，唔係咩整走佢，如果佢入咗Fed Member一樣會救